---
title: Astro官方文档—Basics6学习笔记
description: Astro官方文档—Basics6学习笔记
---

1、Astro 页面、路由和 API 端点可以在构建时预渲染，也可以在请求路由时由服务器按需渲染。对于 Astro island，您还可以在必要时包含一些客户端渲染。

2、在 Astro 中，大部分处理发生在服务器上，而不是在浏览器中。当在功能较弱的设备或较慢的互联网连接上查看时，这通常会使您的网站或应用程序比客户端渲染更快。服务器渲染的 HTML 速度快、SEO 友好且默认可访问。

3、默认呈现模式是 output: 'static' ，它在构建时为所有页面路由创建 HTML。

在这种模式下，您的整个网站将被预渲染，服务器将提前构建所有页面并准备发送到浏览器。相同的 HTML 文档会发送到每个访问者的浏览器，并且需要重建整个站点来更新页面内容。此方法也称为静态站点生成 (SSG)。

默认情况下，所有 Astro 项目都配置为在构建时预渲染（静态生成），以提供最轻量级的浏览器体验。浏览器不需要等待任何 HTML 构建，因为服务器不需要按需生成任何页面。您的网站不依赖于后端数据源的性能，并且一旦构建，只要您的服务器正常运行，就可以作为静态网站供访问者使用。

静态站点可以包括用于交互式 UI 组件（甚至整个嵌入式客户端渲染应用程序！）的 Astro 岛，这些组件是在静态的预渲染页面中以您选择的 UI 框架编写的。

Astro 的视图转换 API 还可以在 static 模式下使用，以实现跨页面导航的动画和状态持久化。静态站点还可以使用中间件来拦截和转换请求的响应数据。

Astro 的默认 static 模式对于不经常更新且向所有访问者显示相同页面内容的内容丰富的网站来说是一种功能强大、现代感的选择。

4、按需渲染：

![](https://cdn.sa.net/2024/05/16/3ZYtSQUOdNECWVF.webp)

5、启用按需渲染的应用场景：

![](https://cdn.sa.net/2024/05/16/AezlNcMb3CZsVQ6.webp)

6、ssg和ssr之间的区别与联系

![](https://cdn.sa.net/2024/05/16/YvCThHVm1y6cjra.webp)